L'approche de gestion de la génération procédurale et de ses algorithmes peut varier en fonction de votre conception et de vos besoins spécifiques. Voici deux approches possibles pour gérer la génération procédurale par rapport au format .STEP :

* Intégration dans le format .STEP :

Vous pourriez choisir d'intégrer directement les algorithmes de génération procédurale et les paramètres de conception paramétrée dans le format .STEP lui-même. Cela signifie que les informations nécessaires à la génération et à la conception sont stockées dans le même fichier .STEP. Les utilisateurs de votre format .STEP pourraient alors exploiter ces données pour automatiser la création de modèles.

Avantages :

Tout est stocké dans un seul fichier, ce qui simplifie la gestion des données.
Les modèles peuvent être générés directement à partir du fichier .STEP sans avoir besoin de fichiers de script supplémentaires.

Inconvénients :

La complexité du fichier .STEP peut augmenter considérablement, en particulier si de nombreux algorithmes et paramètres sont inclus.
La maintenance et l'évolution des algorithmes et des paramètres peuvent être plus délicates dans un fichier binaire .STEP.

* Utilisation de fichiers de script séparés :

Une autre approche consiste à stocker les algorithmes de génération procédurale et les paramètres de conception paramétrée dans des fichiers de script séparés. Le fichier .STEP fait alors référence à ces scripts pour effectuer la génération. Les scripts peuvent être écrits dans un langage de programmation spécifique et inclus en tant que ressources externes.

Avantages :

Vous pouvez mettre à jour et étendre les scripts de génération de manière indépendante du fichier .STEP.
Les scripts offrent une plus grande flexibilité et peuvent être écrits dans des langages de programmation puissants.

Inconvénients :

La gestion de fichiers multiples peut être plus complexe pour les utilisateurs.
La dépendance aux scripts signifie que les utilisateurs doivent avoir accès aux scripts pour générer les modèles.
Le choix entre ces deux approches dépend de divers facteurs, notamment la complexité de vos modèles, la flexibilité nécessaire, les compétences des utilisateurs, et votre vision globale du flux de travail. Une combinaison des deux approches peut également être envisagée, où certains éléments de génération procédurale sont intégrés dans le fichier .STEP, tandis que d'autres sont gérés via des scripts externes. Quelle que soit l'approche choisie, il est essentiel de documenter clairement comment les utilisateurs doivent interagir avec les données de génération et de conception.
